一人一個做完生意或者買完股票得出嘅道理

我先就係唔好諗住賺快錢
雖然只係學生哥可以蝕嘅錢唔多，嗰時蝕咗副身家都係幾千蚊 ，但嗰時一心諗住賺快錢，用咗一個星期搞咗壇生意，一心諗住好嘅idea勝過一切細節，冇好好做足預備，結果啲客全部同我講話我好識賺錢，但係唔會幫襯我，之後果一個月完全冇錢開飯。

愈貴先愈多人買
平係無用

買個虛榮感啫

幾千蚊做咩生意
牛牛户口都開唔到
又過唔到大海

都係冇路捉 但同樣都有起有落
兩者既高手都係識逆境時防守 只要大難不死 就有後福
在困難時防守 在幸運後記得守住個幸運成果

識人可以短租埸地俾我玩下甘
由於錢唔多好多嘢都係靠人脈

好彩仲有屋企

rule no. 1: Never lose money
rule no. 2: Never forget rule no. 1

拎五千蚊做生意最後做黨主席

做完生意得出嘅道理：只要你要求高過啲客人，咁就冇人有位可以入到你，亦都唔愁冇下單生意

買完股票得出嘅道理：短期波幅只係浮雲一樣，買股票係投資，要長揸，唔係短抄，短抄係賭錢

唔係付出就有回報

唔係等待就會回頭

點解聽落有啲似愛情道理

變幻莫測嘅股市 像極了愛情

散戶同埋大巿
施害者同埋受害者
但慢慢發現其實冇絕對嘅對錯

想聽多啲做生意果個道理嘅例子或者故事

我都算樂於分享既人
試下講下啲例子俾你聽，都係啲阿媽係女人既道理

首先最起碼你要識得代入個客人角度，就知道大約要求同有咩要改進地方

好似之前幾年前我做過一年夜更的士，咁我會有禮貌啲，揸車最緊要唔好CHOK，穩定啲，啲客人係感受到，你野野大腳俾油，首先唔會快得幾多，其次會晒油左，個客人又唔舒服，所以我做的士經常性收貼士，又好好傾，有好多有趣例子唔細數，特別啲既咪試過上左個客人屋企，同佢一家大細食左餐晚餐

之後儲夠錢就轉行開左間室內設計公司，咁每單生意，你都要當自己屋企咁去完成，將來要係到住，或者當係自己作品看待，最後大多數都有好結果，啲客好多都變成朋友，最後係會一個客帶幾個新客俾你
設計每件傢俬出貨前我都會上廠驗貨，質素，顏色，尺寸覆實冇出錯，先安排出貨，並唔係當由大陸運到香港現場先知有問題，重做過你會蝕大錢，要個客硬食講唔過去包你冇下一單

其實咩行業都好，有心做，認真做，人地睇到同感受到

唔好諗住一步發達
同埋就算幾有錢都係要返工做野
唔返工都做老細,結論係有冇錢都係要做

甘你老母閪咩

你講得啱，炒咗股票加投機領悟出股票操作要好似run一盤生意，計現金流，風險，成本，盈利，拉上補下

有機會就去讀下game theory, 若果你好實在咁領悟到點係現實中運用, 你會識避開好多風險,亦會知道邊D係機會值得投資。

巴打有料

做乜撚嘢姐
係咪一定要拎幾千萬出嚟，蝕到損手爛腳先
拎咗個經驗先係重點

甘你老母閪咩
正字都唔識打 抵你輸啦P牌仔

心理質素要夠好

練心理既經驗好重要。所以頭幾年唔好落重本。一跌個下大多數新手都會cut loss 怕蝕大本。有經驗就最多cut 一半losses，因為知可能幾時會升返。

做生意資產越輕越好
寧願毛利率低d，都要盡量簡化每月固定支出
確保番正現金流，生意就算起步比較慢，你都有信心可以守得住

有心理準備呢舊錢係會蝕哂嘅咁就去買

人云亦云人買我買先會發達 自命清高做傻淡通常破產

本多終勝

做事要先分清方向同定位
長揸股跌就溝 短炒股就賺夠回調就走
切勿短炒走唔勿就呃自己長揸

正股驚閪

真真假假，風險管理。

睇嚟巴打係情場有啲經歷

自學可唔可以行？有冇啲乜嘢渠道推介

學到野

自學當然可以，但係你讀緊書，要去sit 堂好容易。game theory 通常都係econ教。

正如上面某個巴打講，最簡單嘅概念就係幫自己，幫人地諗多一步。你識為人著想，自然會做得好。不過你都要諗埋，若果人地出賣你，你會有幾大懲罰。你平衡完兩邊嘅風險同機會率就可以揀到對自己最有利嘅決定。

咁講：
Trading 賺錢有限
Investing 賺錢無限

買賣股票同做人一樣
急功近利的通常輸到仆街
有起就有跌,有低潮就有高潮
帶眼識人,帶眼搵好股
一隻股經常合供配既,都係渣渣,敬而遠之,當學習
睇pattern睇渣車一樣,目光要放遠D,一日升十幾%就放左,你就冇位再上返車去到50%甚至100%
買股票既錢贏事都唔會拎返出黎洗,同做生意一樣,冇可能呢單賺就用Q哂D利潤佢.
冇家底既人,本金要靠自己存,毒撚最易存到第一桶金.切記斷女色,斷六親.世界上可以靠的只有自己而不是他人.

講漏左
過程中要不斷反思自我
有爬過rank既師兄就知反思幾重要
上咩菁英呀,大師呀,都係靠自己反思, 操作要用,但大勢觀念重要好多
每一次錯誤都係學習機會,當fix好之後,下次個成績就會反映到出黎
切記EQ唔好低

打機爬天梯,其實相當有趣,同人生差無幾

YOLO

短炒係賭錢，係
但唔代表好似賭波咁expected value 一定係負數
股市賭場係同人對賭，賭緊人地心理比你差

其實係睇你咩strategy, 你講既似係buy and hold, 玩得呢條路就起碼要等5－10年收成，配合埋dollar averaging仲好
但如果你短炒，擺明就係放棄一隻股票長遠既compound effect, 短時間內唔同市場遊走搵inefficiency, 做大量交易，計risk reward, on average 賺錢快速compound 本金
同埋2者冇衝突

最後幾句，慘

心理同紀律最重要
所以risk reward ratio, win rate
2個數字決定你既成功

風吹雞蛋殼，財散人安樂

唔好信未發達既人講既道理
利申未發達

短炒我可以棍接棍,浪接浪,但同樣會開錯邊而損失利潤
上年食380K, 而家都贏緊475K,接近2M (一直都炒港股)
呢浪清埋就可以玩月線,搵岩指標低位入(股災),渣半年以上,至少300~500+%, 已經搵到有隻美股做得到

利申: all in獨注操作, 正常人勿學,股資7年, 第6年先學有所成TA派

巴打玩細價股定咩多？
呢排美股細價股d 突破真係cls

美股我仲未玩過,始終隔海操作,你all in高追=GG, 突破失敗放貨又輸價位,咁唔乎合利益

港股我已經過左仙毫股, 浪費左我太多時間,
而家只玩大股

冇人教過我點玩...所有野都係自學同反省

從來唔掂牛熊輪, 掂過下恆指大期, 但都係大跌市先想沽, 而家直頭唔想沽,
搵個低位買返貨好過, 始終期貨T+1,正股T+2, 好難期貨最低位走又正股最低位入到

all in先係唯一快速滾本達到複利息效應